三文四语：祖国强大了，你什么都不是

满文解析： si / simbe (you), gurun (country), mafa (grandpa), mafari gurun (home country), A ofi (because of A), iliha (stood up), niakûrahabi (to have knelt), etuhun (powerful), aitubume muterakû (to be unable to rescue), yaya we (anyone), waka (not to be), bifi (having got)

是四文三语，满洲语同时用传统文字和拉丁新文字拼写，标题有误。

喳